平貴相機有差別！但你能夠分辨出來嗎？

平價和貴價相機的質素當然有差別，但平價機是否代表不能拍出靚相？攝影師 Peter McKinnon 找來售價（連鏡頭）分別約 500 美元與 4,000 美元的 Canon EOS 4000D（Rebel T100）及 EOS R 拍攝同一產品，看看他的攝影師朋友，能否一眼就看出相片由哪部相機拍攝。

佢最後都講 用部cheap 野搞左幾粒鐘先影到咁既質素

影product都仲可以，影sports個AF已經無得比，影landscape dynamic range又係無得比，所以都要睇下你影咩啦

Peter McCanon

影運動冇得偷雞啦

器材對於業餘攝影師真係唔係太重要
呢條片比較5D初代同第四代
係日光環境用真係無咩分別

佢都是用開高端嘅裝備。
段片宗旨都是想 觀眾、用家思考自己嘅需要，仲有 是否擁有鑒賞到器材差異嘅能力。

首先 我認同 "對於業餘攝影師真係唔係太重要 "。
除非銀彈好多，否則任何時候 升級器材之前，都要 問自己係咪 現有器材已經發揮到極致。有冇其他技術層面可以彌補到。

講翻 canon 嘅 sensor 進步幅度，對比 nikon & sony 係細啲。 後兩者過去 10年， 在 日光之下， highlight & shadow 嘅 復原 幅度和自然度，都再明顯好啲。

新手a9

PM

eos r 連拍2.5FPS
400D 連拍3 FPS

canon 1 粒sensor 用足4代機
好意思提進步

新手 用緊200d 感覺良好

覺得夠用就好！我以前都追器材。 依家部 fujifilm xt10 已經滿足需要，寧願把錢 花落 其他範疇，例如 交通費 、多啲出動、行山，或者旅遊，買書睇 等等